法國老一輩聽歌淨係追求歌手咬字清楚

留意到好耐，同老一輩睇音樂節目
佢地聽歌一定要好清楚咁聽到歌詞講乜
最好好似朗誦咁，逐粒字讀出黎
旋律，編曲個啲全部唔重要
只要聽得清歌詞就會話好聽
例子：羅文，許冠傑，梅艷芳

稍為有啲字聽唔清楚 / 聽唔明歌詞講乜就一律被視為唔好聽
新一代歌手，強如Eason/Joey，佢地都覺得係垃圾

點解佢地大部份聽歌品味都係咁？
點睇？

其實歌手唱歌咬字清楚係好重要，唔關老唔老一輩口味事
雖然新一代歌手有好多咬字都唔太清楚係事實，但好聽嘅我都鍾意聽 例如許冠傑係我偶像，但王嘉儀就算咬字1999佢啲歌都好啱我口味

老一輩有好多唱歌好聽既定義 例如咬字要清楚
而且唔接受假音（佢地覺得係唔夠氣既表現）

小小可以接受
但係全首都咬唔正聽得好辛苦姐

其實咬字正確係基本功黎
所有以聲音為題既事情都應該要音準
但如果係風格既話就別論
周杰倫唱到咁已經係一個好好既例子

但你突然彈幾首出黎自然會被人話，或者你live出事同原版唔同已經係一個問題

另外發音準確係對把聲較有穿透力既人黎講係數好多，聲沉既人你會覺得聽落比較模糊，但唔代表佢讀錯

我地聽外國人唱歌有時唔明都會覺得好聽啦
其實根本唔係太關事

法國人係高要求d

以前既歌每句歌詞短好多 依家歌名都長到嚇死你

Eason字正腔圓喎，只係唱歌有大量既抖氣聲，冇以前d歌星咁完美
早期既Joey唱歌好似哮喘咁，把聲又尖，老一輩挑剔都唔出奇

啲中年人係要咬字清楚
但粵劇/陳寶珠咁逐隻字dun佢地又唔鍾意

早期周杰倫點算

其實有原因架
因為以前科技問題
由錄音到播放器材，現場音響都冇咁靚
如果咬字唔清楚係比較難聽到你唱咩
以前粵劇直情係要求每聲，每諳分開發音
(一）yat 唱成 ya___at
所以以前無論本地定係國外都會主流分派
一派會為咬字清楚而減低追求音樂感
一派好似美聲唱法追求音樂感而放棄準確發音
本地流行曲因為受粵曲同埋上海歌舞文化影響比歌劇文化深
所以上一代流行歌手同聽眾都係比較偏好咬字清晰準確

直頭出名咬字清楚

咁英國呢